

**User:**
Was genau sind webhooks und was kann ich damit machen?

---

**ChatGPT:**
Webhooks sind ein Mechanismus, mit dem eine Anwendung Daten an eine andere Anwendung senden kann, wenn bestimmte Ereignisse eintreten. Ein Webhook ist im Wesentlichen eine URL, die auf eine Anwendung verweist, die aufgerufen wird, wenn ein bestimmtes Ereignis stattfindet.
Webhooks können verwendet werden, um Daten in Echtzeit zu übertragen und zu synchronisieren, wenn sich bestimmte Dinge ändern, wie zum Beispiel:
<li>Neue Benutzerregistrierungen</li><li>Änderungen an Bestellungen oder Einkäufen</li><li>Eintreffen neuer Nachrichten oder Kommentare</li>
Sobald ein Ereignis eintritt, das einen Webhook auslöst, sendet die ursprüngliche Anwendung eine HTTP-Anfrage an die URL des Webhooks. Die empfangende Anwendung kann dann auf die Daten reagieren und entsprechend handeln.
In der Praxis können Webhooks verwendet werden, um Daten zwischen Anwendungen zu übertragen und zu synchronisieren, ohne dass eine manuelle Interaktion erforderlich ist. So können Sie beispielsweise eine Anwendung einrichten, die Benachrichtigungen sendet, wenn sich bestimmte Daten ändern, oder eine Anwendung, die Daten aus einer anderen Anwendung abruft und verarbeitet.